\titreexercices{Mouvement}
%
\exercice{Un brin de définitions…}
\begin{enumerate}
\item Qu’est-ce que le mouvement ? \savoir
\item Par quoi un mouvement est-il défini ? \savoir
\item Quelle est l’unité du Système International de distance ? \savoir
\item Quelle est l’unité du Système International de temps ? \savoir
\end{enumerate}
%
\exercice{Un record du monde ? Non, deux !}
Le coureur jamaïcain Usain Bolt détient le record du monde du cent mètres, établi en août 2009, avec un temps $t_{100} = 9,58 \;\unit{s}$. Il détient également le record du monde du deux cents mètres, encore en août 2009, qu’il établi avec un temps $t_{200} = 19,19 \;\unit{s}$. Ses records ne sont toujours pas battus !
\begin{enumerate}
\item Prouvez que la vitesse du jamaïcain lors du cent mètres est $v_{100} = 10,44 \;\unit{m/s}$. \app \ana \réa \com \val
\item Calculez la vitesse du jamaïcain lors du deux cent mètres. \app \ana \réa \com \val
\end{enumerate}
%
\exercice{C’est long à vélo !?}
Emma et Zora veulent aller voir leur amie Loélie à vélocipède. Loélie est en vacances à trente kilomètres. Par expérience, les deux amies savent qu’elles roulent à la vitesse $v = 20 \;\unit{km/h}$.\\
Calculez le temps que vont mettre les deux jeunes femmes pour retrouver Loélie. \app \ana \réa \com \val
%
\exercice{Comment c’est loin !}
Un escargot veut aller manger une laitue au loin… Assez lent, il avance à la vitesse $v = 6 \;\unit{cm/min}$. Il atteint sa convoitée salade en cinq minutes.\\
Calculez la distance parcourue par le gastéropode. \app \ana \réa \com \val
%
\exercice{La grande roue !}
La grande roue « High Roller » de Chicago est la plus grande « grande roue » du monde. Son
rayon est de quatre-vingt mètres et un tour de grande roue est réalisé en trente minutes.
\begin{enumerate}
\item Quelle est la distance parcourue par une nacelle en un tour ? \app \ana \réa \com
\item Quelle est la vitesse de la nacelle ? Vous utiliserez l’unité de votre choix. \app \ana \réa \com
\end{enumerate}
Pour rappel, le périmètre $p$ d’un cercle de rayon $r$ est $ p = 2 \times \pi \times r$.